政府「反蒙面法」研究進最後階段 日內或有定案

律政司長鄭若驊早前向傳媒表示，正就「反蒙面法」立法作相關法律研究。有傳媒引述消息指，政府就「反蒙面法」的研究進入最後階段，日內會有定案。

報道指，「反蒙面法」不會全天候推行，只針對遊行集會，不過亦有豁免。同時，若落實「反蒙面法」會由特首會同行政會議成員引用《緊急法》推行，避開立法會的立法程序，以免出現包圍立法會。報道又指，宵禁令影響層面較大，政府需要進一步研究和考慮。

行政會議成員湯家驊今日出席電台節目時亦表示，引用《緊急法》延長拘留時間和推行「反蒙面法」，是目前不可接受中比較可以接受的方案。

快手啦，你一立完例我地即刻學識人人blackbloc打柒你